[慎入有圖]內地31歲女做整容手術後驚覺耳屏被切除 連耳機都戴不上

內地一名31歲女子於9月在整容醫院花了約5萬元人民幣進行鼻頭塑形以及手臂抽脂手術。但她卻在手術後的第4天發現，醫生竟在她麻醉昏迷時，將她的右耳耳屏（耳垂軟骨上緣外側瓣狀結構）切除了，令她連耳機都沒辦法戴上。

據內媒報道，趙姓女事主在手術後第4天偶然摸到自己右耳時感到缺了一塊，經與正常耳朵圖片比較後才發現，自己的右耳耳屏已被切除，只留下一道縫合的傷口，讓她相當震驚。

趙女說，自己現在沒了右耳耳屏，不但無法戴耳機，髒東西也容易進到耳朵裡，風直吹進耳洞會很冷。為了不讓別人注意到自己的耳朵缺了一塊，現在她只能在左耳戴耳環，右耳則用頭髮遮住，避免被人發現自己耳朵的異狀。

涉事的天使之翼醫學美容醫院客服回覆稱，「因為耳廓後方去耳軟骨容易造成耳朵萎縮，所以有經驗的醫生都會取耳屏位置的耳軟骨進行補充，量是根據基礎來定，恢復後一般不太看得出來。」但趙女在諮詢多間整容醫院醫生後得知，進行鼻頭塑形手術時取耳屏軟骨填充是不正確的作法，加上她此前也曾進行鼻部整容手術，用的就是自己左耳耳後的軟骨，「耳後軟骨有利於生長，也不影響生理功能，且在耳後也比較隱蔽，不影響美觀。」

目前趙女除了要求院方須對手術缺陷給出合理解釋外，同時也要求醫院應全額退款和給出補償。

整容醫生：從照片看，手術並非取耳屏軟骨
據《紅星新聞》報道，成都一位從業17年的整容醫生解釋，以前單純隆鼻時就只採用假體填充，隨著技術的發展，大眾發現在鼻尖區域用假體材料，靠近傷口處就很容易出現感染，所以現在的綜合隆鼻，就會選擇用整容者的耳軟骨和肋軟骨來做鼻尖修飾。

該整容醫生指，在常規做鼻部整容手術中，一般會取整容者的耳甲腔以及耳甲艇的軟骨，相對來講不會影響耳朵的外形，「選擇取耳屏軟骨做鼻尖的醫生比較少，業內也有少數醫生偶爾這麼做。 」而他則表示自己從業10多年，還從未遇到過。

在看了趙女右耳手術後縫合的照片後，該醫生表示，「從這個地方做切口取，相對來講少一些，同時從圖片來看，術中應該不是取的耳屏軟骨，只是切口選在了這裡，可能選的也是耳甲腔的軟骨，而這樣操作可能只是醫生的習慣。 」他表示，大多數醫生在選擇耳甲腔以及耳甲艇的軟骨時，會選擇在耳後耳顱溝或耳甲腔邊緣比較隱蔽的地方做切口。

唔好意思，手多咗😅

幫佢慳返d 器官，唔洗賣腎買airpod

聽聞很多大陸婆整容，甚至割掉耳殼植入鼻樑，原來真有其事

真係好多 香港人都好多整過

哈！

人地講緊支那人整容你講乜鳩香港人都好多整過呀

原來耳仔粒野咁有用

還有黨

冇切你睪丸已經好好

戴on-ear headphone咪得囉屌， close file

忘記手術前微訊發紅包比黨醫

點解要打個 哈 字 ？

我記得以前有單新聞係事主唔比利是個醫生
個醫生手術後“唔小心”封左佢屎眼

可以帶起改容新潮流

哈乜撚野阿？哈

戴咩耳筒啫，聽膽機啦

親

個音應該係吓
即係好似d老母成日同個仔講好溫書喇吓

因為笑咗

沒事兒

原來舊嘢叫耳屏

大劣人一定要戴蘋果airpods
唔係無得威

原來值錢

本身以為佢成個耳仔冇咗
咁咪算好彩啦

忍唔到笑

headset

四川話黎
哈=下
我問了下

利申睇王剛

比人切咗嗰個都笑咗😅

係事實

啱阿 都係支那人

掛耳咪得

月野兔兔啲港女整容post
好鍾意討論上支娜做手術

原來咁用..

屌我都笑左

整鼻好多時到係耳仔拎軟骨去整, 佢係咪自己ON9 冇溝通好咋.

屌耳一流

佢另一邊耳仔睇落都好似無耳屏

呢個有得釣住

唔聽歌咪得囉哈
聽歌唔用 earphone 咪得囉哈
屌你老母哈

呢個位咁厚應該好撚痛

唔知嗰塊嘢叫耳屏

mk

果個位其實有咩用？
除左聽earphone

整容就緊係整你啦 支那女都on99

我見有啲人粒野旁邊會生左條肉粒好撚核突

反彈音波黎辨識音源方向

好似whatsapp鍾意加個emoji咁 整個哈字上去代替 哈

唔係冇咗個耳仔已經要感恩啦

好似林鄭咁囉哈

原來咁有用 擋埋風

即時r下個「耳屏」

唔知係踩咪蝗語。請見諒

Wwwwww

哈

原來耳屏咁重要

碌到張圖忍唔住笑咗

#haha#do

擋風

冇搞過都咁奇怪 隻耳

應該無乜人會睇到咁細 最緊要個鼻整得好

CLS

this is china

戴耳機囉
你做支那人係咁㗎啦

用入耳囉

原來樓主都就咁寫戴耳機
咁我正名先
耳罩式耳機

大把香港人無錢又想整容

咪返大陸整囉

可能你條女（如果有）都上過大陸整都唔奇

正啊哈！

其實佢隻左耳本身都係唔正常咁

睇完圖笑到JAP JAP聲,,,

Air-pod

根本耳仔K型, 左邊成隻耳仔生咗去係面

好似淋病講嘢咁,扮輕鬆.

哈乜鳩

整容整鼻好似本身會拎耳仔軟骨去補番個鼻
但唔知點解佢地好似無溝通過咁

就算韓國整都會拎耳仔嘅 不過拎果粒野就第一次見
通常拎耳仔最頂果塊

笑到gapgap聲

香港人好似叫耳門

耳門

切都切得衰過人好似比人咬左忽咁

聽聞有d會拿肋骨
甚至可以唔係自己既
之前睇過大陸有單話條女驚痛
想拿佢男朋友既肋骨
條仔即刻飛左佢

呢個post即刻見到助聽器廣告

大陸啲手術 真係心寒

佢唔係去韓國咩?

唔係自己嘅個身應該會排斥掛

好撚恐怖

唔緊要啦，個鼻整得好，每次接客都可以收多兩舊

自體軟骨植入，好多年喇唔止大陸有做